男子經社區檢測對病毒初步陽性 入院後檢測結果陰性

一名經由普及社區檢測時，對病毒呈初步陽性的44歲男子，送到聯合醫院再做檢測時，鼻咽拭子和深喉樣本的檢測，以及血清抗體測試的結果都呈陰性。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君說，患者的樣本送到中心再做檢測時，因樣本量不足，轉送醫院再做檢測，暫時難以介定個案是否屬假陽性個案，以往亦曾有初步陽性的個案，再做檢測後轉為陰性的情況，可能與取樣或其他原因有關。

醫管局總行政經理劉家獻說，男子送到聯合醫院期間，一直是在單獨病房隔離。

支那試劑

過2日出病癥

咁姐係代表
全民檢測 垃撚圾囉

屌,咁究竟係陰定陽

最怕係同其他人調轉左sample

假陽性啫

檢測前 [陰性] -> 檢測後 [假陽性] -> 入院後 [真陽性]

全民檢測 功德圓滿